\section{Кортеж(tuple)}

Основное отличие этого типа данных от списков - это, то что кортежи являются \textit{\underline{неизменяемыми}}.

Так же при объявлении кортежа, есть отличие от списков - круглые скобки, например:
\begin{minted}{python}
number_list = [1, 2, 3] # Список

number_tuple = (1, 2, 3) # Кортеж
\end{minted}

Тем не менее, если мы хотим вывести первый элемент в кортеже, то используется та же конструкция, что и со списками:
\begin{minted}{python}
number_tuple = (1, 2, 3)

print(number_tuple[0])
\end{minted}

Будет выведено 1, как и ожидалось.

Стоит понимать, что изменить уже существующий элемент или добавить новый в кортеж нельзя!

Кортежи применяются чаще всего, когда программист понимает, что на протяжении всего выполнения программы последовательность будет неизменна.